%@Titre:Amérique Nord 2012

\medskip 

\parbox{0.55\linewidth}{Construire un carré dont l'aire est égale à la somme des aires des deux carrés représentés ci-contre. 

\emph{Vous 	laisserez 	apparentes 	toutes 	vos 
recherches.\\ 
Même si le travail n'est pas terminé, il en sera tenu compte dans la notation}.}
\hfill
\parbox{0.43\linewidth}{
\psset{unit=0.9cm}\begin{pspicture}(6,4)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](2,1.95)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](2,0)(6,4)
\rput(1,1){4~cm$^2$}
\psline(1.9,0.9)(2.1,1.1)
\psline(1.9,1)(2.1,1.2)
\psline(1.9,2.9)(2.1,3.1)
\psline(1.9,3)(2.1,3.2)
\end{pspicture}}